<resources>
    <string name="app_name">Daftar Hewan Purba</string>
    <string name="string_daftar_ras_hewan">Daftar Ras Hewan</string>
    <string name="string_tekan_gambar_untuk_membuka_galeri">(Tekan gambar untuk membuka galeri)</string>
    <string name="string_american_mastodon_nama">American Mastodon</string>
    <string name="string_american_mastodon_asal">Amerika</string>
    <string name="string_american_mastodon_deskripsi">Tinggi gajah betina ialah 7 kaki (2,1 meter) dan jantan 10 kaki (3 meter). Beratnya bisa mencapai 6 ton, panjangnya mencapai 4,5 meter dan gadingnya memiliki panjang 2 meter</string>
    <string name="string_amebelodon_nama">Amebelodon</string>
    <string name="string_amebelodon_asal">Amerikaa Utara</string>
    <string name="string_amebelodon_deskripsi">Ciri khas paling menonjol dari Amebelodon adalah gading bagian bawah yang berbentuk seperti sekop. Dua gading ini bentuknya rata, pipih dan berdekatan</string>
    <string name="string_mammoth_berbulu_nama">Mammoth Berbulu</string>
    <string name="string_mammoth_berbulu_asal">Samudra Arktik</string>
    <string name="string_mammoth_berbulu_deskripsi">mammoth berbulu terakhir terlihat pada 4.000 tahun lalu di sebuah pulau terpencil di Samudra Arktik. Manusia memang pernah hidup berdampingan dengan mammoth.Sayangnya, manusia purba dulu berburu mammoth untuk dimanfaatkan organ tubuhnya. Misal, memakai bulu sebagai pakaian atau gading sebagai alat untuk berburu.</string>
    <string name="string_deinotherium_nama">Deinotherium</string>
    <string name="string_deinotherium_asal">Afrika</string>
    <string name="string_deinotherium_deskripsi">Kalau biasanya gading gajah melengkung ke atas, berbeda dengan Deinotherium. Gading gajah ini justru melengkung ke arah bawah dan cenderung pendek.</string>
    <string name="string_palaeomastodon_nama">Palaeomastodon</string>
    <string name="string_palaeomastodon_asal">Afrika Utara</string>
    <string name="string_palaeomastodon_deskripsi">Menurut para ilmuwan, Palaeomastodon adalah kerabat dekat Moeritherium, salah satu nenek moyang gajah. Sepintas, wujudnya mirip dengan tapir yang kita kenal sekarang.</string>
    <string name="string_stegomastodon_nama">Stegomastodon</string>
    <string name="string_stegomastodon_asal">Amerika Selatan</string>
    <string name="string_stegomastodon_deskripsi">"Gajah Stegomastodon hidup di zaman Pliosen Akhir hingga Modern, kira-kira 3 juta hingga 10.000 tahun lalu "</string>
    <string name="string_andalgalornis_nama">Andalgalornis</string>
    <string name="string_andalgalornis_asal">Argentina</string>
    <string name="string_andalgalornis_deskripsi">Andalgalornis merupakan burung predator raksasa yang hidup pada masa Miosen Akhir, atau sekiitar 23 juta tahun yang lalu</string>
    <string name="string_titanis_nama">Titanis</string>
    <string name="string_titanis_asal">Amerika Selatan</string>
    <string name="string_titanis_deskripsi">Titanis menjadi salah satu burung yang cukup ditakuti pada masa Pliosen hingga Pleistosen, atau sekitar 3.1 juta tahun yang lalu dan mendapatkan julukan sebagai Terror Bird</string>
    <string name="string_phorusracos_nama">Phorusracos</string>
    <string name="string_phorusracos_asal">Argentina</string>
    <string name="string_phorusracos_deskripsi">Hewan bernama latin Phorusracos longissimus yang memiliki arti sangat panjang ini memiliki tinggi 2,5 meter dan berat badan 130 kg.</string>
    <string name="string_gastornis_nama">Gastornis</string>
    <string name="string_gastornis_asal">Eropa</string>
    <string name="string_gastornis_deskripsi">30 juta tahun lalu. Burung bernama latin Gastornis gigantea umumnya memangsa mamalia kecil yang hidup pada masa itu. Tinggi yang mencapai 2 meter membuat burung ini menjadi pemangsa utama di pada masa tersebut.</string>
    <string name="string_argentavis_nama">Argentavis</string>
    <string name="string_argentavis_asal">Argentina</string>
    <string name="string_argentavis_deskripsi">Argentavis merupakan burung terbang terbesar yang pernah ada di muka bumi, dengan rentang sayap sepanjang 7 meter hingga 8 meter.</string>
    <string name="string_kelenken_nama">Kelenken</string>
    <string name="string_kelenken_asal">provinsi Rio Negro</string>
    <string name="string_kelenken_deskripsi">Kelenken menjadi burung yang tidak terbang terbesar, dari keluarga Phorusrhacidae yang pernah ada, dengan panjang tengkorak yang telah ditemukan sepanjang 71,6 cm.</string>
    <string name="string_lancetfish_nama">Lancetfish</string>
    <string name="string_lancetfish_asal">Kutub utara</string>
    <string name="string_lancetfish_deskripsi">Ukuran Lancetfish sekitar 2 meter dan dapat ditemukan di banyak lautan kecuali kutub. Ia pun memangsa ikan-ikan lebih kecil, cumi-cumi bahkan sesamanya sendiri.</string>
    <string name="string_arwana_nama">Arwana</string>
    <string name="string_arwana_asal">Asia,Afrika,dan Australia\"</string>
    <string name="string_arwana_deskripsi">Kehebatan hewan berwarna indah ini adalah bisa melompat hingga ketinggian dua meter di atas air untuk menangkap burung atau kelelawar</string>
    <string name="string_frilled_shark_nama">Frilled Shark</string>
    <string name="string_frilled_shark_asal">Pedalaman Laut</string>
    <string name="string_frilled_shark_deskripsi">Pemangsa dalam laut yang sudah ada di zaman Cretaceous ini masih hidup hingga saat ini.</string>
    <string name="string_sturgeon_nama">Sturgeon</string>
    <string name="string_sturgeon_asal">Rusia</string>
    <string name="string_sturgeon_deskripsi">Populasi ikan ini sangat terancam karena perburuan yang tak bisa dikendalikan. Spesies ini bisa tumbuh hingga mencapai 6 meter. Sturgeon pun tak berbahaya bagi manusia kecuali bila merasa terancam.</string>
    <string name="string_sawfish_nama">Sawfish</string>
    <string name="string_sawfish_asal">Pedalaman Laut</string>
    <string name="string_sawfish_deskripsi">Biasa juga dikenal dengan nama hiu gergaji. Predator laut ini pun memiki status hampir punah. Selain di laut, Sawfish juga bisa ditemukan di sungai atau anaksungai. Ukurannya mencapai 7 meter membuat ini terlihat seperti hiu.</string>
    <string name="string_coelacanthh_nama">Coelacanthh</string>
    <string name="string_coelacanthh_asal">Pedalaman Laut</string>
    <string name="string_coelacanthh_deskripsi">Makanan hewan ini adalah ikan kecil bahkan hiu kecil. Ikan ini pun biasa ditemukan di perairan yang gelap.</string>
    <string name="gajah">Gajah</string>
    <string name="burung">Ikan</string>
    <string name="ikan">Burung</string>
</resources>